\chapter{Restricciones}
Bla, bla, bla....

   \section{Factores dato}

      \subsection[Herramienta para el intérprete]{Utilización de la herramienta ANTLR para la generación del intérprete}
      ANTLR es un programa de software libre que está escrito en JAVA, por lo que se necesita alguna máquina virtual de JAVA para poder
      ejecutarlo. Es un generador de analizadores. Este tipo de herramientas también son conocidas como compiladores de compiladores, dado 
      que ayudar a implementar compiladores es su uso más popular.\\

      ANTLR es capaz de generar un analizador léxico, sintáctico o semántico en varios lenguajes (Java, C++ y C$\sharp$) a partir de unos ficheros 
      escritos en un lenguaje propio. Dicho lenguaje es básicamente una serie de reglas EBNF y un conjunto de construcciones auxiliares.\\


      \subsection{Lenguaje de programación}
      Java es un lenguaje de programación orientado a objetos desarrollado por Sun Microsystems a principios de los años 90. El lenguaje en
      sí mismo toma mucha de su sintaxis de C y C++, pero tiene un modelo de objetos más simple y elimina herramientas de bajo nivel, que suelen
      inducir a muchos errores, como la manipulación directa de punteros o memoria.\\


   \section{Factores estratégicos}
      \subsection{Animaciones gráficas}
      El API Java 3D es un interface para escribir programas que muestran e interactuan con gráficos tridimensionales. Java 3D es una extensión
      estándard del JDK 2 de Java. El API Java 3D proporciona una colección de constructores de alto-nivel para crear y manipular geometrías 3D
      y estructuras para dibujar esta geometría. Java 3D proporciona las funciones para creación de imágenes, visualizaciones, animaciones y 
      programas de aplicaciones gráficas 3D interactivas.\\

      El API 3D de Java es un árbol de clases Java que sirven como interface para sistemas de renderizado de gráficos tridimensionales y un 
      sistema de sonido. El programador trabaja con constructores de alto nivel para crear y manipular objetos geométricos en 3D. Estos objetos 
      geométricos residen en un universo virtual, que luego es renderizado. El API está diseñado con flexibilidad para crear universos virtuales 
      precisos de una amplia variedad de tamaños, desde astronómicos a subatómicos.\\

      Un programa Java 3D crea ejemplares de objetos Java 3D y los sitúa en un estructura de datos de escenario gráfico. Este escenario gráfico
      es una composición de objetos 3D en una estructura de árbol que especifica completamente el contenido de un universo virtual, y cómo va a
      ser renderizado.\\



















